一日兩發聲明轟中 蓬佩奧：多國警覺中共監控風險紛捨華為 轟習近平向非洲開空頭支票

⋯⋯他列出多家電訊商，稱他們成為「乾淨電訊公司」（Clean Telcos），包括法國的 Orange，印度的 Reliance Jio Infocomm，澳洲電信 Telstra、南韓的 SK 電訊（SK Telecom）與韓國電信（KT）、日本電信電話公司（NTT）及英國的 O2。他指，西班牙的 Telefónica 和英國 O2 已經成為完全「乾淨」的電訊商，而德國的 Telefónica Deutschland 及巴西的 Vivo 亦即將加入，承諾不會採用任何信不過的設備商。

他又指，繼捷克、波蘭、瑞典、愛沙尼亞、羅馬尼亞、丹麥與拉脫維亞等國後，近日希臘也捨棄華為，同意與瑞典電信設備商愛立信公司（Ericsson）合作，建設 5G 網絡。
⋯⋯
CNN 早前的報道指出，習近平免除部分非洲國家年底到期的無息貸款債務，其實只佔非洲國家對中國龐大欠債的很少部分，又指此舉有政治因素，因為在新型肺炎疫情上，中國面對著西方國家抨擊，惟有拉攏中非關係。

有冇人將樣子巴召喚術改做Pompeo

歐豬d 2/3線都識醒

推

2-3線好似反而一早醒

冇乜收到中共利益嘛

東德婆繼續奶